**3240. – Euphorbia terracina** L. – Plante vivace de 10-50 cm, glabre, à souche épaisse ; tiges nombreuses, dressées ou couchées-diffuses, simples ou à quelques rameaux florifères sous l'ombelle ; feuilles nombreuses, ovales, oblongues on lancéolées-linéaires, mucronées, entières ou denticulées au sommet ; ombelle à 2-5 rayons plusieurs fois bifurqués ; bractées largement ovales-rhomboïdales, mucronées, denticulées ; glandes verdâtres, en croissant, à cornes sétacées très longues ; capsule de 3-4 mm, trigone, glabre et lisse ; graines ovoïdes-tronquées, blanchâtres, lisses, caronculées ; Espèce polymorphe.
Sables et côteaux du littoral méditerranéen : Roussillon, Languedoc, Provence ; Corse. – Région méditerranéenne. = Avril-septembre.